邱騰華：建議收集太空卡用戶資料與現時月費用戶相若

政府計劃推出手機智能卡，即SIM卡實名登記制度。被問到如何回應市民擔心加強監控，商務及經濟發展局局長邱騰華強調，建議收集「太空卡」用戶的身份證明資料，其實月費用戶早已向手機服務商提交，指有關資料手機服務商儲存，執法部門在有執法需要時，才會索取，與現行做法基本上沒有分別。

被問到會否仿效內地以人臉識別方式收集進一步資料，邱騰華重申，建議收集資料大致上與月費卡相若，無計劃做多過以往。

邱騰華說，絕大部分「太空卡」用戶的確正當使用，但始終有不法之徒利用「太空卡」犯案。至於建議是否事在必行，他指當局的諮詢沒有前設。

政府建議容許執法部門日後在逼切及緊急時，毋須法庭手令下取得「太空卡」用戶的身份資料，被問到逼切及緊急的範圍，以及範圍是否涉及觸犯《香港國安法》，保安局副局長區志光就舉例指，逼切及緊急情況，包括危及生命的情況及嚴重罪案，例如走私、綁架及人口販賣等。

概然無分別就唔好改啦屌.....

太空卡平至幾十蚊就有交易....

同月費plan 比較???條友真係唔識架囉~

成個政府都離地撚識咩

賣太空卡果班點算

鴨記D檔口仔執一半

走私賣人口 支共政府拿手事業黎

Big brother is watching you!👊🏼

儲值卡一定平過上台join 4g
一實名一定好似支那限你最多實幾張,要hold卡就要用貴價增值

係咪香港政府貼錢比受影響人士

而家去鴨記掃得幾多得幾多

有咩用？

上網平好多

比盡咪比你用到22年
全部卡都會過期

你買咗到時通過咗條例的話，D咭未登記開唔到嚟用就變廢咭
你宜家掃貨等如博一舖

用量唔大 , 俾幾拾蚊可以用到半年甚至一年 , 窮撚恩物

如果法例通過 , 一年內要開卡 , 開左就要半年內登記 , 否則會失效 (好似係)